【中美貿易協議】美媒指美國各界質疑 採購協議可行性

【中美貿易協議】美媒指美國各界質疑 採購協議可行性

中美上周達成的有限貿易協議，對遭貿易戰重創的美國農戶來說可能是件好事。不過，美國各界對中國能完成協議上的目標，即每年採購美國農產品規模增加到至少400億美元，以及未來兩年內將美國對華出口總額增加2,000億美元存疑，甚至估計中國不會付諸行動。

美國官員稱，中國已承諾在未來兩年內將每年農產品採購規模增到至少400億美元，最高達500億美元。500億美元幾乎是貿易戰爆發前中國對美國農產品最高年度採購額的兩倍。美國農場營銷顧問馬歇爾(Dave Marshall)表明：「他們需要美國豬肉，也需要美國大豆。他們需要500億美元的農產品嗎？絕對不需要這麼多。」

事實上，自中國加入世界貿易組織以來，美國對華農產品出口，從未出現過上述協議所預見的增長規模。此外，協議還沒有正式書面協議，中國政府官員上周在北京舉行的新聞發布會上表示，中方已同意加大對美國農產品的採購力度，但沒透露細節，中國官媒也沒提到美國官員宣稱的具體採購目標。

值得注意，美國貿易代表萊特希澤(Robert Lighthizer)上周稱，儘管這些採購目標將按產品進行細分，但其中一些目標將是保密的，以免扭曲市場。由於缺乏細節，也令許多分析人士持懷疑態度。

美國實現上述目標的一種方式是擴大銷售其他農產品。據國貿易代表辦公室稱，該貿易協議將取消動物飼料添加劑和農業生物技術方面的壁壘，但目前還不清楚中國如何能將每年的美國農產品採購規模迅速擴大至400億美元或500億美元。

將美國對華出口總額增2,000億非常困難

不過，美國企業研究所的常駐學者史劍道(Derek Scissor)稱，實現農產品採購目標已算是相對容易的部分，要達成未來兩年內將美國對華出口總額增加2,000億美元的目標更困難。他稱，即使農產品出口達到400億目標，再加上大筆飛機銷售訂單，仍存在1,300億美元或1,400億美元缺口。

標普全球市場財智旗下供應鏈研究公司Panjiva的研究分析師羅傑斯(Chris Rogers)說，要實現美國政府設定的目標，需要在能源出口以及中國服務市場開放方面作出一些大膽的假設」。因此，商品經紀公司Summit Commodity Brokerage創始人普菲岑邁爾(Tomm Pfitzenmaier)估計：「中國可口頭上同意買400億美元商品，但不意味著會付諸行動。」

美國一早知啦
傾咁耐就係企硬要有懲罰機制
點解會變左新聞。。。

未來兩年內將美國對華出口總額增加2,000億

鳩吹咩都應成先 以拖待變
到時實行唔到 又扮無賴

侵: 股市升就得啦

高價向美國買返嚟 低價賣返俾本身正常價買美國貨嘅國家

大家開心

其實買唔到咪直接運番D外匯同黃金比美國

根據辛丑條約，以中國的關稅、常關稅、鹽稅作為賠款抵押。還本付息定在上海，由滙豐銀行、德華銀行、道勝銀行、東方匯理銀行、正金銀行 經收。次年美國花旗銀行在上海設分行，參加組成庚子賠款銀行委員會。清政府的關稅收入僅能償還以前的舊借外債，庚子賠款年額2121萬餘兩攤派給各省、關，引起田賦、丁漕、糧捐、契稅、當稅、鹽斤加價、關稅、厘金、統稅和各種捐稅的不斷增加，當時稱之為「洋捐」。

1905年由於國際市場上黃金上漲，白銀下跌，列強認為中國以白銀支付賠款的方式將給他們造成巨大損失，要求改用黃金支付。這就是晚清財政史上的所謂「鎊虧」問題。1905年大清政府就向列強額外支付了當年的「虧鎊」120萬英鎊，折合白銀800萬兩。

集定大量輿論壓力，無論Trump定第二個上台
都等佢冇位走，冇得渣流灘，甴總一反口就要打
到時只能將買多咗嘅，用超賤價賣返俾美國
等美國賣俾其它國家

1905年呢啲真係不平等條約

買美債囉ON9 ,
買到400億農產品已經嬴撚左啦美媒

支那就係採取拖字訣，拖到美國總統大選
博你trump連任唔到咁佢就唔使煩，雖然好多人都話對付中國係兩黨共識，但對中共嚟講下個唔係trump咁強硬就有得傾，所以實拖

何解你會覺得trump已經係最強硬個個人 相反佢應該係最溫和既人就真

你試下換拜登上去做總統睇下會點